В схеме, изображённой на рисунке, при разомкнутом ключе конденсаторы с ёмкостями $C_1$ и $C_2$ заряжены (каждый) от батареи с ЭДС $\mathcal{E} = 120\unit{В}$. Ключ замыкают.
\begin{enumtask}
	\item Чему будет равен ток в цепи сразу после замыкания ключа, если сопротивление резистора $R = 200\unit{Ом}$?
	\item Какие напряжения установятся на конденсаторах, если $C_1/C_2 = 5$?
	\item Какое количество теплоты выделится в резисторе за время установления нового равновесного состояния, если $C_2 = 1{,}0\unit{
мкФ}$?
\end{enumtask}
\answer{
\begin{enumtask}
	\item $I_0 = \frac{ 2 \mathcal{E} }{R} = 1{,}2\unit{А}$;
	\item $U_1 = -U_2 = \frac23 \mathcal{E} = 80\unit{В}$;
	\item $W = \frac53 C_2 \mathcal{E}^2 = 2{,}4 \cdot 10^{-2}\unit{Дж}$.
\end{enumtask}}
\tags{10, конденсатор, схема}